國企哈藥集團收購GNC Rubio憂百萬計美國人私隱安全 促財政部檢視交易

美國共和黨國會參議員魯比奧(Marco Rubio)促請財政部，檢視哈藥集團股份(600664.SH)收購美國保健品牌GNC的交易，指有關收購可能導致數以百萬計美國民眾的個人資料，流入中國政府手上。

GNC於7月申請破產保護，其後哈藥集團提出注資3億美元，換取GNC主要資產，使其擺脫破產保護。

魯比奧周四接受霍士新聞訪問時稱，哈藥集團是一間中國國企，如果任由其收購GNC，勢必導致數以百萬計美國民眾的個人資料流到中國政府。

魯比奧促請財長努欽，指令外國投資委員會(CFIUS)檢視有關交易。

睇黎支那真係有決心要控制全世界

一定要禁佢收購啦

本身GNC都已經比支企做左最大股東
而家玩到玻產再食埋人地

2018年2月24日，中國大陸企業哈藥集團斥資3億美元入股GNC40.1％的股權，從而成為其單一最大股東

普通人唔知仲以為係外企
其實一早變晒中資
呢啲例子真係數都數唔晒

做個美國板 red list
等美國人知道下自己衣食住行已經被中共包圍